# Настройка TomCat

Tomcat — это сервер нашего приложения. Tomcat — это контейнер сервлетов: именно он обрабатывает входящие запросы извне и
передает их нашему приложению.

1) Создаем проект мавен.
2) Подключаем TomCat - это контейнер сервлетов, или же (он нужен нам в первую очередь)ВЕБ-СЕРВЕР(на основе сокетов).
   Чтобы подключить TomCat, нам нужен артефакт, он будет развертывать(распаковывать) проект на сервере приложения

3) Так же подключим артефакт:
   *Артефакт* -- это сборка активов вашего проекта, которые вы собрали для тестирования, развертывания или
   распространения вашего программного решения или его части. Примерами являются набор скомпилированных классов Java или
   приложения Java, упакованных в архив Java, веб-приложение в виде структуры каталогов или архива веб-приложений и т.д.

## Установка TomCat

1) После подключения бд, переходим к настройке TomCat(Ubuntu):

       sudo apt install tomcat9 tomcat9-admin

   Проверяем по дефолтному порту - *http://localhost:8080/*
   ![tc_start_page](start_page.png)
2) Теперь создаем пользователя для безопасности и пользования:
    1) Открываем документ для добавления

           sudo nano /etc/tomcat9/tomcat-users.xml
    2) Прописываем юзера

            <role rolename="admin-gui"/>
            <role rolename="manager-gui"/gt;
            <user username="tomcat" password="pass" roles="admin-gui,manager-gui"/>
       ![img.png](added_user.png)
3) Рестартаем сервер:

        sudo systemctl restart tomcat9
   Стопать так:

        sudo systemctl stop tomcat9
4) Далее проверяем настройки. Открываем http://127.0.0.1:8080/manager/html
   Вводим пароль, который прописали в tomcat-users.xml, вуаля:
   ![tc_start_page_admin](start_page_admin.png)
5) Подключаем TomCat к нашему приложению:
    1) Жмем *EditConfiguration* около зеленой стрелочки старта приложения.
    2) Далее +, и выбираем *TomCat Local Server*.
    3) Указываем папку установки для home и base, обычно путь такой:

            /usr/share/tomcat9
            /var/lib/tomcat9
    4) Далее жмем Deployment и добавляем артефакт(Если пути были неправильно указаны, то придется повозиться!).
       ![add_artifact](add_artifact.png)
       (Один немаловажный факт - при изменении программы каждый раз придется менять артефакт деплоя)

6) Жмем запуск и проверяем работает ли наше приложение по *http://localhost:8080/crud-base-app_war/*.
![deploy](deploy.png)

*Приятного пользования!*